【疫市沽樓】青衣放盤跌穿100萬 九年最平

本港武漢肺炎疫情持續，不少業主憂慮樓市前景，紛止賺離場。地產代理透露，青衣公屋樓價逾四年以來首次跌穿「一球」，平絕葵青區一帶住宅物業。

市場人士稱，上述單位為長發邨敬發樓高層27室，屬實用面積150方呎開放式單位，業主早於2016年已放盤，居二市場叫價148萬元，呎價近1萬元，由於這迷你公屋綠表市場客源較窄，「綠表客好少會買咁細」，故該公屋放盤多年仍未獲承接，去年9月自由市場同步放售，開價280萬元，直至本月23日綠表叫價回落至110萬元，最終減至95萬元獲綠表客承接，累積減幅36%，呎價6,333元，為屋苑居二市場自2011年以來首次跌穿100萬元，創九年新低。原業主2006年僅以7.36萬元買入，持貨14年，賬面獲利87.64萬元，升值近12倍。

長發邨為目前新界公屋「呎價王」，位於賢發樓低層24室，實用面積349方呎，本月中以綠表價288元沽出，呎價高達8,252元，打破同區長安邨於去年5月錄得的每呎8,247元紀錄，於疫市下成為新界歷來呎價最貴未補地價公屋。

7.36萬

賺成球野仲想點

150尺

林奠好波，上車話甘易，房屋問題又解決

仲要有綠表先買得

買果個都幾得意
綠表咁好用都咁

咪係一生人得一次機會用綠表，買個細到住唔到嘅單位

150呎 比狗住